《建軍大業》首映 為經民聯籌經費

明報 (2017/07/31)

港聞 | 《建軍大業》首映 為經民聯籌經費

【明報專訊】 作為解放軍建軍90周年獻禮影片嘅《建軍大業》今個星期四喺香港上映，噚晚於會展舉行首映禮。呢套講述共產黨建軍嘅電影，首映禮冠蓋雲集，好似特首林鄭月娥，全國政協副主席董建華、梁振英，中聯辦主任張曉明，解放軍駐港部隊政委岳世鑫等都有到場。
呢套電影其中一間製作公司係寰亞電影，而噚晚首映禮扣除必要開支後，將會為政黨經民聯成立5周年籌募發展經費，點解咁筍為政黨籌款？皆因寰亞電影老闆咪係經民聯監事會主席林建岳囉。
《建軍大業》係繼《建國大業》、《建黨偉業》之後，「建國三部曲」系列嘅第三部作品，電影由韓三平任總策劃兼藝術總監，劉偉強執導，套戲以1927年共產黨針對國民黨發起嘅南昌起義為背景，講述當年共產黨建軍過程。

建軍大業上畫首日人氣不足 全天候放映 單位包場票價便宜九成

【明報專訊】作為解放軍建軍90周年獻禮影片的《建軍大業》，昨日在京上映。北京多家影院不僅在顯著位置積極向觀眾推薦，且排片從早上8時至午夜場，幾乎囊括了全天時段，不過多是單位集體團購包場觀看。有自費買票入場的觀眾否認是為追片中「小鮮肉」男明星而來，稱是要學習過往歷史。

入場非追明星 女大學生：學歷史
記者昨日下午到影院發現，雖然院方落力推薦宣傳，但影院卻未見爆滿，部分觀眾持街道辦等單位的團購「包場」票。由於時值周五，觀眾多為學生及中老年人，且女性多於男性。而在晚上7時及9時的場次，《建軍大業》的預售情况遠遠不及同樣是軍事題材、票價還貴出60%的《戰狼2》。中國傳媒大學的劉同學對本報稱，她是自己買票入場，當放映至內地藝人張藝興飾演的革命先烈盧德銘犧牲的場景時，劉同學不禁落淚，「他們太不容易了，為了信仰那麼年輕就死了。」但劉否認自己是張藝興的「粉絲」，也並非為追看其他明星而來，「主要是為了對過往的歷史得以學習和認識」。
公映前1天即有讚好影評
在內地電影售票App「貓眼」中，有網友對電影大加讚揚，其中網友高苡祺指，「我想，沒有這些勇士當年用鮮血鑄就的中國，就沒有我們現在的和平，很燃（很熱血），值得一看。特別意外的是周恩來感覺格外帥。」不過上述影評發布時間顯示為一天前，而此時距19日於南昌舉行的首映禮已過8日，而北京尚未公映。
《建軍大業》由香港導演劉偉強執導，韓三平擔任總策劃及藝術總監，講述了1927年8月1日，中共在江西南昌組織武裝起義，從而創建自己的武裝力量（見另稿）。影片將8月3日在香港及澳門上映。

屌。林鄭個look

《建軍大業》由香港導演劉偉強執導

J左
介波袋

會唔會係20周年贊助？

又輸送